<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>写作 on 木夜星空的个人博客</title>
    <link>http://jupiterxue.com/tags/%E5%86%99%E4%BD%9C/</link>
    <description>Recent content in 写作 on 木夜星空的个人博客</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-CN</language>
    <copyright>JupiterXue</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 16 Aug 2021 22:52:49 +0800</lastBuildDate><atom:link href="http://jupiterxue.com/tags/%E5%86%99%E4%BD%9C/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>写技术文章的要点</title>
      <link>http://jupiterxue.com/posts/2021-08-16-tech_write/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Aug 2021 22:52:49 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://jupiterxue.com/posts/2021-08-16-tech_write/</guid>
      <description>磨刀不误砍柴工，程序员在写代码、写文章之余还是值得去了解重构代码、测试代码、如何写文章等辅助性的技能，虽然有时有点务虚，但从长远看却是实打实地有用。今天讨论的主题是“写技术文章有哪些要点”。
首先，我们需要对技术文章进行一个分类：
 知识总结。  比如你在公司内想要做个什么系统，你不知道，就去 Google 用英文搜一下。把第一页都消化吸收了就能出一篇总结性文章了（也就是老板常说的去调研一下）。业务问题 → Google 搜索 → 消化内容 → 总结 最近对流式计算感兴趣，我也可以 Google 去搜 &amp;ldquo;stream processing&amp;rdquo;，不过搜出来的知识点都比较零散。而我想要更完整的知识体系，那么我就去亚马逊搜书 &amp;ldquo;stream processing&amp;rdquo;。大致了解到有哪些关键词后，我们就去更加专业的渠道去阅读它——learning.oreily.com/library，然后就可以输出笔记了。 流式计算感兴趣 → 读书 → 读书笔记。   项目总结。  公司项目 → 完成之后 → 调研更高级项目 → 复盘总结。 公司问题提炼。业务脱敏，只把关键技术部分整理出来 → 输出。   教程指引。翻译官方文档，补充一些在使用时候会遇到的坑。  Yutube 上很好的国外的视频分享 → 怕忘记、感兴趣 → 结合自己的理解记下来。 内容翻译。medium，lobster，acm 里不错的新论文，acm queue，macm 杂志上的文章，都是不错的翻译目标。    小插曲：注册 ACM 会员再用同样的账号去注册O`reily，能够免费阅读里面大部分的书。价格为 25 刀，可以搞个双币信用卡呀，招行就行，现在学生账号可能不行了，不过用绑了 paypal 的卡就行好像。
 如果对电子书不排斥的话，目前比较经济的选择是申请一个国内的 ACM 会员，并且用该会员去注册oreily 在线书店。一年大概 20 美元，可以及时地阅读到大部分出版社的技术出版物。因为现在出版社的网站大多还支持 early preview，所以你甚至可以在书籍还没有上市之前就预先学习内容，第一时间获取整个业界的一线情报，能够帮助你站在时代的潮头。——曹大</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>论—如何看论文与写技术文章</title>
      <link>http://jupiterxue.com/posts/2021-08-12-write/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Aug 2021 14:42:49 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://jupiterxue.com/posts/2021-08-12-write/</guid>
      <description>最近成长会的小伙伴推荐了一个系列讲座“2021年“研究生科研素养提升”系列公益讲座”，看到这个题目，不禁联想起自己大学最初的梦想，如果，如果没有当初也便没有现在的自己，就不多说了。翻了翻里面有哪些主题的课程讲座，发现最让我感兴趣的是徐铭梓老师推出的“中国知网辅助论文读写效率提升”，今天讲的主题就是“论—如何看论文与写技术文章”。
这里又不得不提及，在我们成长会中，每年 Scalers 老师都会亲自带队，在为期几个月的时间内带我们进行专题性阅读。什么是专题阅读？比如这期的主题是“经济学”，我们会从曼昆的《经济学原理》的微观与宏观开始看，再到《经济思想史》和《解读中国经济》。像《经济学原理》都是经贸领域同学的本科专业教材，都是大部头，不过我们也是按照每天一章、两章的阅读量在阅读。光阅读还不够，我们每天还会回答 S 老师布置的问题，当天看书当天答题，我们社群有个全新的文化——日毕。我参加过几期这样的专题读书活动，也深刻感受到 S 老师出题之深刻，就比如：调研和概述中国近20年的财政情况、股票市场是否存在稳赚不赔的方法、2018年中美贸易摩擦到现在的变化情况，以及搜集近五年政府工作报告分析财政与货币在政策上的变化等。这些问题无一不是好几篇研究生甚至博士生所研究的问题，因此我们在回答这些问题的时候会经常性地去关注学术论文是怎样看待这些问题的。
既然要看学术论文，有没有什么常识或者说常用的套路呢？回到最开始提及的那位老师，徐铭梓。我好奇地拿着她的名字在谷歌上搜了一下，没想到直接找到了她在去年4月份在知网上发表的一篇免费教学PPT——《论文阅读与写作入门》，里面详细地讲述了作为一个科研人员，需要保持什么样的做学术和看论文的正确理念，分类地讲述了不同段位的研究者应该从哪里、看什么、怎样看论文，详尽地阐述了论文的基本阅读方法。
然后徐老师又说到了笔记与文献的摘录，她引用了梁启超先生的一句话：
 读书莫要于笔记，朱子谓当如老吏断狱一字不放过， 学者凡读书，必每句深求其故，以自出议论为主，久 之触发自多，见地自进，始能贯串群书，自成条理。 经学、子学尤要， 无笔记则必不经心，不经心则虽读 犹不读而已。
什么方法呢？极笨极麻烦的， 抄录或笔记 ——梁启超《读书分月课程·学要十五则》
 这里让我联想起了，我们程序员应该怎样来写科技文章。最近在 Go 技术群里，在热烈地讨论一个问题“作为程序员，自己知道点东西，但写着就感觉别扭，于是就写不下去。并且大多时候都像是知识储备不够，每次都感觉在抄袭别人的”，大家都表示同感，毕竟东西就是那些。还有有些同学自我安慰道，就觉得是把别人的文章用自己的话说一遍，把别人画好的图自己再画一遍。
在我们群里的技术巨佬，他们是怎么说的：
  把别人文章中的图自己画一遍，不算盗图，并且自己画一遍挺好的。
  程序员写文章整段整段贴代码不合适，贴出来关键核心代码就可以了，然后重点的是要有一些提纲，例如你分析过程，总结这些。
  总的来说，一篇优秀的技术文需要有：
 取好标题，醒目突出中心
图文并茂，适当配图说明
篇幅适宜，不宜过短也避免冗长
格式统一，基本排版规则需要遵守
细节处理，错别字标点处理正确。
   是的，就像我所喜爱的作者王垠所说“每次仇恨一个东西，你就失去了向它学习的机会。”，我们普通人没有经过专门的写作训练，面对一下写几千字是比较困难的，更难得说输出技术文章。在我看来，学习技术都是从模仿开始，不要介意抄袭别人的，不要介意别人已经做过了，要亲自动手，事必躬亲。你要清楚地知道，那是别人的东西，不是你自己的，就像那是装在别人兜兜里的钱，不是你自己能使用的。
关于《论文阅读与写作入门》我就不继续展开来讲了，如果你有兴趣，就去探索吧！好奇心，能够让你学会更多知识与技能！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>从“名家谈写作”我学到了什么</title>
      <link>http://jupiterxue.com/posts/2021-08-02-learn-from-top-writer/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Aug 2021 09:36:25 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://jupiterxue.com/posts/2021-08-02-learn-from-top-writer/</guid>
      <description>下定决心想要做好写文章的习惯。给自己树立的目标是先行动起来，并且完成不那么困难的事情，当行动系统建立起来了，当日毕日更做到了，再是说更高的目标，更宏远的理想。
我创立这个公众号与技术博客（后续会开通）的原意在于做些技术分享，并且坚持更新，在一个领域中做到扎根与深入。我也清醒地认识到，这个目标过于长远，还得从长计议，因此目前的计划是给自己一个缓冲的时间，一天更新纯技术一天更新技术心得或生活感悟，这样不会有太大难度的技术壁垒，也能够形成一个缓冲期，后面形成了习惯就能做纯技术输出。
我认为，既然要开始写作，那么掌握写作的框架结构和常用套路是很有必要的。去看了几位写作名家谈论如何写作，包括：胡鞍钢、毛泽东、矛盾等。以下来谈谈我的心得体会。
胡大和毛大都强调写出好的文章第一个要注意的是了解和理解你的写作对象。并且你写的文章不是给自己看，而是要给别人看。并且要有服务读者的理念，写出让读者爱看的文章。
大人，时代变了。以前的我确实是这么想的，我们写文章最重要的是要了解读者是谁，然后才能写出好的文章。而对现在的从事互联网行业的我来说，我只是一个小喽喽，自己写的文章自己都不想看，何况别人看。虽然会编程的人都可以说自己是做互联网行业，但光就编程语言就有几十上百种，各种日新月异的技术层出不穷，互联网也有非常多的分支。所以我写文章的出发点更多的是写出自己都愿意看的文章，写自己领域的技术技能。
我一直以来的想法都是，如果写出的文章。自己也喜欢那么肯定能够吸引到和你一样的人。技术文章有时候讲起来过于细碎，有时候即便同方向的别人也不知道你在干什么。因此最后还是回到了：照顾好自己，吸引那些喜欢你、认可你的人。
第二点，也是三位大家都在强调的：反复修改文章。好的文章就像好的代码，虽然一开始跑的很快有初稿有初步代码，但想要修正自己的认知、提升自己的写作能力、突破自己的编程瓶颈就得真正做好这件事。更重要的是，要有勇气面对自己，接纳不完美的自己，拥抱你能够做得更好的地方。
最后一点是矛大所说的，向生活学习。我向来认为，一个会生活的人，写出的文章是能够从中体会到柴米油盐酱醋茶的酸甜苦辣。一个会编程的人，写出的代码是洞悉世界的底层规律，严谨且确定的。同时艰巨这二者的人，便是会生活，会编程，懂得学习与接纳，拥有自己思想的人。简单的说，就是你们所谓，我之所想的——有趣的人。比如我公众号第一篇文章，就是我非常喜爱的一位既是编程者也是写作者的人。
今天也是我写作日更第一天的开始，时间有点压。明天开始还是要早点行动，早点完成写作。先建立行动习惯，再去尝试更多想法。先做到提前写作，再做到超前写作。一起加油。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
