<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>生活 on 木夜星空的个人博客</title>
    <link>https://jupiterxue.github.io/tags/%E7%94%9F%E6%B4%BB/</link>
    <description>Recent content in 生活 on 木夜星空的个人博客</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-CN</language>
    <copyright>JupiterXue</copyright>
    <lastBuildDate>Thu, 25 Nov 2021 15:39:05 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://jupiterxue.github.io/tags/%E7%94%9F%E6%B4%BB/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>程序员的终极法宝？</title>
      <link>https://jupiterxue.github.io/posts/2021-11-25-outstanding_tech_or_concept/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Nov 2021 15:39:05 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://jupiterxue.github.io/posts/2021-11-25-outstanding_tech_or_concept/</guid>
      <description>也有人说，会搜索就能击败 90% 的人。但是
不可否认，大千世界无奇不有，突飞猛进的方法也许真的存在。 但问题是，你也需要花时间去学习，去尝试、去实践啊。查理·芒格说过，我的剑留给能够挥舞他的人。他有着 100 多个思维模型，又有谁能够全部掌握，又有多少人能够真正理解其中的道理。更可怕的是，有时我们迫切希望现在糟糕的处境能有改观，羡慕别人拥有的自己也能很快获得，所以一些付费课、营销局、诈骗信的妖魔鬼怪都无孔不入。屠龙宝刀无人拿起，屠龙者最终成了恶龙。最终我们是花了钱去学习那些“标题”，最终一无所获。
你想获得的突飞猛进的概念或技术，本质上还是逃不开你人性中想要一夜暴富急功近利的心理。 有些东西真的不是靠一时之间就能改变，它叫做时间的壁垒。
凭什么你花了好几年时间，看了好十几本关于编程的书，练习了几百上千道 Leetcode 的题，而有人十天半个月突击就说他掌握了某些知识或者框架，就能超过你的理论基础、超过你的编码能力？
凭什么你耐心耐心耐心和别人沟通磨合项目，被产品、领导挨骂挨骂挨骂，终于懂得了一点如何去做好一个产品，如何去。
凭什么
这些都是时间的壁垒，一般人无法超过，真的。如果能很快超过你，说明人家本来就和你不在一条赛道的，别人自小聪明，家境优越，师从名师，师出高校。自大小就开始学习编程，参加算法竞赛。别人很快超过你都是有原因的，也正因如此，别人和你的竞争不在单一的努力方向，而是家族、资产、社会地位等等。
所以，年轻人讲点武德，不要好高骛远，不要想着一夜暴富，踏踏实实地做好自己该做的事，上课认真听课，工作认真完成，学习不偷工减料，做事不拖泥带水，你的每次认真付出，就是你最大的法宝。
最后也引用来自 encro 的一句话作为本文的结尾
 既然你允许存在“突飞猛进”，那么也不要怀疑会存在“突然消失”。
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>如何训练逻辑思维？</title>
      <link>https://jupiterxue.github.io/posts/2021-11-23-how_to_training_logic/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Nov 2021 22:59:35 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://jupiterxue.github.io/posts/2021-11-23-how_to_training_logic/</guid>
      <description>我们总会羡慕那些心思缜密、妙语连珠、出口成章的人，也会在惊讶之后转瞬欣赏那些金句频频、有理有据、一针见血的人。这些人我们在诸如辩论赛场上、突发事件报道记者身上、外交官回复上都或多或少有见到。他们的这些能力，我们习惯性地归纳为逻辑思维。并且我们对生活中许多能够提高逻辑思维的东西趋之若鹜。可惜的是，费时费钱，还是没能将逻辑思维提高到理想中的高度。今天，就来揭开到底什么是“逻辑思维”、怎样训练提高逻辑思维的神秘面纱。
在谈逻辑思维之前，需要先请出它的另外一位朋友“形象思维”，也叫做艺术思维。其实也就是我们平时在生活中眼睛看到的、耳朵听到的、鼻子闻到的、嘴里尝到的以及身体接触感受到的，我们能够对这些“感受”进行理解、描述、表达和记录。因为这些都是实实在在的东西，通过我们的五官能够去体会到。
而逻辑思维不是这样的，逻辑思维也叫做抽象思维。是借助不存在与现实世界中的东西，来帮助我们更好理解、便于记忆、做出结论的思维运动。即我们人在认识事物过程中，借助了概念、判断、推理等思维形式，去将现实抽象为概念、揭示除了事物与现象背后的本质，进而能够认识世界并改造世界。
这么说有点抽象了，再来说说逻辑思维中常用的方法，就能很好理解了，这些方法其实我们从小学就已经开始掌握，只是我今天再把它们都拎了出来。
  分析与综合。分析是在思维中把对象分解为各个部分或因素，分别加以考察的逻辑方法。综合是在思维中把对象的各个部分或因素结合成为一个统一体加以考察的逻辑方法。
  分类与比较。根据事物的共同性与差异性就可以把事物分类，具有相同属性的事物归入一类。具有不同属性的事物归入不同的类。比较就是比较两个或两类事物的共同点和差异点。通过比较就能更好地认识事物的本质。分类是比较的后继过程，重要的是分类标准的选择，选择的好还可导致重要规律的发现。
  归纳与演绎。归纳是从个别性的前提推出一般性的结论，前提与结论之间的联系是或然性的。演绎是从一般性的前提推出个别性的结论，前提与结论之间的联系是必然性的。
  抽象与概括。抽象就是运用思维的力量，从对象中抽取它本质的属性，抛开其他非本质的东西。概括是在思维中从单独对象的属性推广到这一类事物的全体的思维方法。抽象与概括和分析与综合一样，也是相互联系不可分割的。
  最后再来说说，怎样训练逻辑思维？其实方法很简单——写作，认真对待你写的每样东西。如果你写不清楚，那就是代表你没想清楚。
这么说明白了吗？还是不太明白，那么以上我所说的都是白说的，因为前面我的这句话也在引导你进行思考，也是希望你能够组织语言去表达，怎样训练逻辑思维。要想训练逻辑思维，需要的是多去细致地观察生活，借助以上四种逻辑思维方法去用文字记录，最后刻意提炼出对你有帮助、有价值的信息。
通过写作能够锻炼思考，但不一定能提高逻辑性。而不写作的话，在平时是很难说去刻意去提高自己的逻辑思维能力的，毕竟，很多时候我们只想把作业早点完成，把工作早点做完。所以，写吧！</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
