<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>思想 on 木夜星空的个人博客</title>
    <link>https://jupiterxue.github.io/tags/%E6%80%9D%E6%83%B3/</link>
    <description>Recent content in 思想 on 木夜星空的个人博客</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-CN</language>
    <copyright>JupiterXue</copyright>
    <lastBuildDate>Thu, 23 Dec 2021 22:36:35 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://jupiterxue.github.io/tags/%E6%80%9D%E6%83%B3/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>贫困生可以购买贵重物品吗？</title>
      <link>https://jupiterxue.github.io/posts/2021-12-23-buy_valuables_in_poverty/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Dec 2021 22:36:35 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://jupiterxue.github.io/posts/2021-12-23-buy_valuables_in_poverty/</guid>
      <description>在知乎上有个问题“我是大学贫困生，手里有一万块高考奖金，可以买一个 Ipad 吗？听说贫困生不能买 Ipad。我不买奢侈品，只是觉得 Ipad 记笔记，存课本和一些医学软件那些很方便。就真的不配吗？”还有一些关于这个学生基本情况的自述，就不补充了。但就他的问题就值得在今天进行一个讨论。
首先，我们以经济学十大原理之一的角度来考虑这个问题——理性人考虑边际量（Rational people think at margin），也就是说，只有当一种行为的边际收益大于边际成本的时候，一个理性决策者才会采取行动。
现在就让我们代入自己是个贫困生的假设。钱，无疑分毫对自己都是有非常大的价值的，可以买日用品，可以买学习教材，可以寄回家赡养父母老人。甚至说一个馒头分成两半，一半早上吃，一半晚上吃，几天下来，节约出的钱就可以报名参加一场四六级英语考试。（当然，我没有经历过贫困生的生活，不知道他们是否更加糟糕）
一万块钱，对于一个贫困家庭来说相当于好几年的收入。因为我大学也是学生干部，多少了解同学的一些基本情况。据我了解，真正的贫困家庭，整个一年的收入可能也就 1000-2000 左右。而即便是 985 的高校，一年的学费也是 4000-6000 左右。并且这个学生也说了，还处于贷款求学的阶段。
而一个 Ipad 的价格是多少呢？官方正品的价格在 2200-2600，闲鱼二手价在 1200-1600。如果买 Ipad 是为了学习方便，那么买 Apple Pencil 就是方便使用 Ipad，也值得买，价格在 100-300，因此总的算下来价格在 1300-2900。一个 Ipad 的价格大约占奖金的 1/8 到 1/3，差不多是家里一年的开支，又或是半年的学费。通过这样的分析，我们就能看出，拿这部分资金给父母无疑是最有效的，这种意识尤其是在你以后长大、成家立业所经常遇到的问题的第一反应，因为家庭是你唯一的依靠和精神补给，你不会说为了购买奢侈品就让全家陷入饿肚子、住夏天漏雨冬天透风的土坯房。
知乎一个高赞的回答说的好：“贫困生是标签，iPad也是标签，无法改变他人就改变自己吧”。其实贫困生完全是一个自己定义的，想拥有 IPad 也是一个自己想出的。在大学期间，你的勤工俭学完全能够支付生活开支，还有数不清的奖学金拿到你手软，甚至还会有公司提前邀请你参加工作支付大额的薪资。只要是你足够勤奋，足够爱学习，足够优秀。不说 Ipad ，即便你想买车、买房，这些在你看来高不可攀的东西，只要你足够有能力，社会肯定是会给予你获得的机会。
对于现在的你来说，最重要的是要想清楚，什么是在你大学生活，在你的这个人生阶段中最重要的东西，学习。在大学，你最重要的事情，没有之一，就是学习。而通过 Ipad 能够提高多少的学习效率这个每个人的情况又是不一样的，你大可购买一个 Ipad ，在 7 天试用期内试一下，自己的学习效率是否真的值得。是比几块钱的笔和本子高出几十倍、几百倍的效率吗。如果你能够坦诚真是地合理评估，我相信是否购买 Ipad 你自己有清晰的认知了。
虽然我们从理性角度出发，发现当你处于贫困状态时，可能确实不值得购买贵重物品。但有些东西，在你人生最低谷的时候遇到了，但却没有时间、没有精力、没有钱去拥有；而当你正值壮年再得到时，那时的喜悦已经和往日大不相同了。
最后，引用一句诗句来结束今天的讨论：
 欲买桂花同载酒，终不似，少年游。
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>计算机知识如何指导感情</title>
      <link>https://jupiterxue.github.io/posts/2021-12-21-learn_and_love/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Dec 2021 22:04:18 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://jupiterxue.github.io/posts/2021-12-21-learn_and_love/</guid>
      <description>今天聊的话题我是很感兴趣的，不过也是个敏感而沉重的话题，我担心我所说的会误导你，不过我会尽可能从逻辑层面，从自己对待感情的角度出发，尝试去梳理和分析这个问题。我想，如果你是单身或者在感情中遇到了一些问题，也会对今天的话题感兴趣的，那么，继续往下读吧。
我在读大学的时候，曾经感叹过，为什么从来没有课程是教授我们感情教育的课程。从中学到高中，从来不管是老师还是家长都提倡好好学习，少恋爱或者禁止恋爱。而到了大学，我们会发现遇见的人更多了，对恋爱的约束更少了，甚至说大学便是自由恋爱的开始了。但问题是，大多数人都是第一次开始一段感情，他们完全凭借着自己的第一反应，凭借着自己的直觉来和异性相处。
而问题出现了，男女的差异很快就在交往过程中暴露出来。一般来说，女生会有更多和男生交流或者被交流的情况，在这过程中她们培养出了所谓的“社交直觉”，女生很容易预测男生在想什么；并且女生也会有强大的后援团，自己的闺蜜或者好友，如果在感情中出现什么问题，自己想不通的，会有人支支招。而男性就比较偏保守点，出现了问题都倾向于自己解决。即便他的哥们问到他是否相处不融洽，他也会笑着说她是多么的好、自己多开心。这就是所说的，女生的心理年龄比男生更成熟，直男就是有问题就说多喝热水。
其实说到底也没有什么问题，女生的心智更成熟更容易分辨谁是渣男，谁才是自己的真命天子，男生直来直去的真诚有时也是开启女生心理防线的密码。我们很羡慕那些无师自通的社交恋爱达人，但也不应该妄自菲薄，认为自己现在很差劲，不会被人爱，也不值得被人爱。事实上，我们每个人都有被肯定的时候，都有值得被爱的地方。
最近有个朋友略有伤感地说了一句，我没准备好一个人过一辈子，也没准备好和另一个人过一辈子。我的第一反应是想去安慰，但我知道，我说的其实都是无关痛痒的，比如要多相亲呀或者顺气自然呀。后来转念一想，其实你对感情没有一个明确的预期，前半句你是在说自己想谈恋爱、处对象，后半句是说自己没遇到、或者遇到了但看不到未来的人，然后不知道接下来该怎么办？
这个问题，如果是大学的我，可能还无法回答。不过在持续地学习、持续地写作与思考中，我好像能够尝试来回答了。“生活中本来就有许多智慧，我们要做的就是自己去建立体系、打通关联，通过学习和行动，在头脑中生长出自己的理论体系”这是 S 老师给出的答案。基于此，我的回答是：这是个 NP 完全问题，有一个解就好，你可以积极地去尝试。我想，这可能既能鼓励你，又能安慰你的话了。
NP 完全问题，是在计算机领域中难度很高的问题。这个问题最开始的模型是我想到达一个地方，每个地方只能去一次，问最省力、距离和最小的方式是哪个。意思是说如果你能解出其中一个问题，那你就能解出其中的所有问题。这里的解出是指“有效率”地解出，不是一个一个地去尝试枚举。也就是说，如果要路过的地方有很多，就有非常多的组合可能性。在我们计算机领域中，即便现在的，针对 NP 完全问题，尚无有效的最优解法，也就是说无法有效地找到那个最佳的答案。
但是，我们也有相应的解法，比如近似算法，比如动态规划。前者是说，要么每次选择下一站最省力、距离和最小的，那么总的来说就“相对”最省力，距离最近的。后者是说，我们把去目的地这个大问题拆分成无数小问题，对每个小问题都寻求最优解，最终将所有小问题的最优解整理合并，也是个比较理想的答案。
因此，对应到你的问题，其实也是一样的。你想要找一个伴侣能够陪伴你一生，或者不知道现在的伴侣是否能够和你一起走到最后。你可以根据某些你喜爱的特质尝试去找一个理想的伴侣，又或者你可以在伴侣身上培养你所喜爱的特质，直到你找到和接受当下“最优”的选择。但都需要注意的是，因为你有了需求，容易盲目接受和去要求一些事情，这时候需要的是耐心一点。
也许，你听不懂我讲的计算机知识，但毛大大的话也许对你有启发：
 “同志们要懂得一个道理，这就是世界上的东西，你不去搬它，它就不动，比如这张桌子，我不搬它，它就不走。”——《毛泽东文集》
 讲到这里，其实我也发现，原来大学不教授恋爱课程的原因了。不仅是因为有的同学可能因为单纯钻研这个问题变成了现在市面上所说的 PUA。更是因为他们自己连自己专业上的东西都学不懂，更难理解“爱情”这个延续千百年的复杂问题了。可喜的是，如果我们认真学习，在大学的时候认真学好自己的专业知识，其实也能运用到感情中帮助到自己，但前提是自己是真的理解了。毛大大的文章和语录，多数时候是在谈论战争问题，又或是这里在妇女的教育问题，但无处不透露着生活的智慧。
查理·芒格说过“手中有锤子的人，把世界上的一切都看成是钉子。” 意思是说，当你有一件自己得心应手的工具，你在面对任何问题的时候，都不免想用这个工具来试试看。所有的事情、所有的问题，你都尝试用这把锤子去解决。而很多情况下，这把锤子解决不了问题，或者说，需要更好的工具来解决手头的问题。比如，将钉子从木头中取出来，使用起子会更有效率、更省事。
反过来说，感情问题如果单凭借自己的社交直觉和恋爱天赋，其实是不够的，你需要去学会自己的技能，又或是走更远的路，亦或是了解更多的东西，回首也许才会发现，原来我所认真理解的东西就能解决看似复杂的问题，这无疑是最好的结果了。
后来，你可能会发现，开始也许容易，但维持一段稳定的感情又是漫长的话题了，因为那是两个人的事情，需要你继续发挥自己的智慧了。总的来说，长期共赢是你们的共同目标，仍然是需要去学习和思考的，因为，真爱无坦途。
参考资料
[1] Scalers：为什么你对“半途而废”从来不“半途而废”？
https://mp.weixin.qq.com/s/RZzVBQzDRqkVA6nBFcihDg
[2] Scalers：谈成长中的NP完全问题
https://mp.weixin.qq.com/s/Etj9v1uxG-P_IApuENGxWw
[3] 婚恋大事问《毛选》
https://mp.weixin.qq.com/s/goR-s3MIGUQ5YKl_5m4M3Q
[4] 婚恋大事问毛选 2.0版本
https://mp.weixin.qq.com/s/mGAc3fcmdCea7u_LDXJgOQ</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>暴力破解怎样应用在成长中？</title>
      <link>https://jupiterxue.github.io/posts/2021-12-16-brute_force/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Dec 2021 21:04:34 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://jupiterxue.github.io/posts/2021-12-16-brute_force/</guid>
      <description>生活中我们有时会听到一些大牛说，他经过暴力破解解决了个人成长中的一些问题，比如学英语、学编程、考证书等等。事实上，我们并不完全知道他们说的“暴力破解”是什么意思，因而无法在听到他们说了之后去应用它。今天，就来揭开这层面纱。
什么是暴力破解？ 暴力破解，并不是你所想象的，用很大的力气、用手去撕、用牙齿咬，最终打开锁。
暴力破解原来的英文名称是 Brute force attack，中文又翻译为穷举攻击。这其实是计算机中安全领域其中的密码分析里的一种方法。说的是将密码逐个尝试，直到找出真正的密码才结束。比如你有个小金库里面装了 100 万人民币，并挂上了一个四位数全部由阿拉伯数字组成的密码锁，但是因为时间过去很久，你忘记了密码。怎么办？你不想让人知道，不想损坏箱子，除开开锁匠和把金库砸开的方法，还有什么办法呢？
没错，就是一个一个密码地输入尝试。四位数，每个数字都是 0-9，因此总共也就 10000 种可能性，最多尝试 9999 次也就找到正确密码了。这个过程，便是我们现在常听说的暴力破解。而在计算机中，还有一些方法可以增加尝试的效率，比如字典攻击，就能缩小密码的组合范围。当然这个是后话了。今天我们来讲讲运用这个思路怎样来指导自己去做一些事、学会一些技能。
学编程中的暴力破解 就以学编程为例。0 基础的同学请看过来，你们学编程是怎么开始学的呢？读一本书？读官方文档？听网上老师视频讲课？自己感兴趣尝试写代码？还是因为工作需要参加线下培训班学习呢？
这些方法都有可能，但那一个才是让你真正学会编程的呢？你可能读的第一本关于编程的书是《黑客与画家》亦或者《浪潮之巅》，这些书激发了你对技术的好奇和学习热情。而你第一本接触的编程书可能是《C++ Primer Plus》亦或者《Java 编程思想》，拿到书的时候还很有热情地把介绍部分都读完，可刚开始读第一章，无聊、乏味、说的都是什么等等厌学的情绪向你涌来。算了，看来我是学不会编程了。
某天，当你听说某个程序员朋友的月薪时，不仅羡慕，还在内心呐喊到自己一定要学会，也要找份高薪工作。于是开始在网上找一些零零散散的视频课去学。跟着网课老师一起，一步一步地安装语言环境，安装编译器，最后在编辑器中写下你的第一段代码，然后运行编译器输出了 “Hello World”。你发现原来编程也没有那么难，自己还是能够学会的。于是带着这种热情继续学习了一段时间。
可你还是发现，如果脱离老师的代码，想要自己去写程序，还是很难的，还是很难找一份编程的工作，怎么办？不如报一个编程培训班吧！里面的内容相当丰富、技术都是自己没听说过的，好像都很高大上的样子。于是你花了一两万参加培训。可是呢，中途你还是觉得老师讲的太细了，很枯燥乏味，落下了一节课。在之后的课就一直处于，我上节课还没听完、没听懂，这节课先不听了吧，反正听不懂，于是就又放弃了一节课。
直到最后，老师开始上项目课了，你发现自己的基础不够扎实，项目无法上手，很多地方都不懂。怎么办？既然是培训机构，会宣传他们能够保就业，因此也希望学员都能找到工作帮他们提高声誉，他们怎么办？没学会编程，你想的是还想从头开始学习基础，培训机构想的是没事我们还会开第二期培训班，保证第二期能够让你学会。就这样，你又开始了二进宫。
终于某天，你发现，跟着老师一步一步地操作，学会了看文档，学会了通过搜索自己解决问题。你好像突然就会编程了。让你写个九九乘法表很轻松，让你写个斐波那契数列的递归函数你也能够写出来，你也知道在工程项目当中怎么样去使用框架更高效地完成一系列功能了。
你学会了吗？ 以上，举了学编程的例子，虽然不是很恰当，不过将暴力破解应用在个人成长中的精髓点了出来：如果没学会就换一种方式继续学，直到学会。
所以，如果你还在问 0 基础怎么学编程，看哪本书更好等问题。我建议你想怎么学就怎么学，直接上手去学，如果觉得不合适就换一种方式学，在亲自对比之中选择更适合于自己的方法，在反复学习的过程中逐步加深理解，最终你便学会了。
最后，引用 Scalers 的话结束今天的讨论：
 暴力破解就是从来不怕走错路、走弯路，把弯路走直了，把错路走对了，那就是答案了。
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>上班摸鱼应该被消灭？</title>
      <link>https://jupiterxue.github.io/posts/2021-12-14-limit-skiving/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Dec 2021 17:48:18 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://jupiterxue.github.io/posts/2021-12-14-limit-skiving/</guid>
      <description>在我们程序员当中有个关于上班生活的段子：
 你是干什么的？ 程序员。 平时的工作都是在干什么？ 我的工作是摸鱼，顺手写点 bug。
 最后句话好像很浮夸了，工作时间大部分是在摸鱼，其余时间还专门写 bug，其实不是这样的。我们程序员在工作岗位中其实一直都是勤勤恳恳的，一有问题立马响应解决，即便遇到未能及时解决的，在洗澡或上厕所休息期间可能都在想怎么修复 bug。
人是能够在工作中寻找价值和意义的，有个笑话是说：工作这么累，我会少活十年；如果不工作我一天都活不下去。虽然我们程序员会自黑自己是在摸鱼，但事实上绝大部分时间要么是在写代码，要么是在找代码和程序出问题的解决方案，在思考如何解决问题。
在程序开发当中，如果一段代码卡了你很久，问题就是和预期的结果不一样。而当你调通代码的那一刻，便会觉得身心轻松，编程再无什么困难能够阻挠自己。
甚至，有时一段代码卡了你几天，就是无法解决问题。你几乎把能想到的关键词都排列组合，把网页深度优先搜索遍历一遍，在这门技术的各大大群小群问个遍，把所有所有能够解决问题的方法都尝试一遍。这个过程，看起来就好像你只是在单纯地刷网页，在单纯地聊天。所以我们只是看起来在“摸鱼”。
一天，有个小伙伴问我，早上的时候能够写一点算法题、整理一些资料，怀疑是不是我的工作不饱和。我想，就以下方面来讲讲我是怎么“摸鱼”的。
从任务量角度，工作饱和意味着肯定会有工作积压。计算机是能够并行处理任务的，而人是不可能同时处理编程当作的工作的。因此我们可以想一下，如果公司中的工作都堆积在了一个人身上会发生什么？肯定是公司有损失的，因为工作延后了。其次，领导肯定不会放任这种事情的一直发生下去，否则就是他的失职，分配工作不合理。所以英明的领导会在这种事情发生之前，或者事情刚出现苗头的时候就扼杀掉，要么适当拆解将分支任务分配给其他人，要么招聘新人来完成这件事。
从人的生理角度。体力劳动劳动者在长时间进行的工作后，通过补充食物和水能够恢复精力和活力。而编程不仅是一项体力劳动还是一项脑力劳动，虽然也能够通过饮食调节，但脑力的恢复没有体力那么快。可以说编程消耗的是专注力和意志力，需要通过切换工作、听音乐、冥想、散步等其他转移注意力的方式来调节。
工作期间如果一直处于和代码两眼相对的状态，是非常枯燥的。而人是需要社交、需要一定的娱乐休息时间。尤其是在高度专注写代码过程中，是不可能一直坚持写两个小时的，一般半个小时就需要休息一下，刷刷网页、回复些亲朋男女朋友的消息的。
从工作经验角度。如果在工作中我们只做工作职责内的事情，其实大多时候都只是在吃老底，用已有的技能和经验在解决当下的问题。如果工作时间被排得满满的，一方面是这个人没有时间去思考一些优化工作内容的方法，另一方面是他个人如果一直这样发展下去，就没有什么技术的积累了。
事实上，技术的发展非常快，我们程序员也并不是只做一些职责内的事情。有些项目中或多或少有一些技术是自己从未接触过的，只是因为领导感兴趣、外界热门，然后你就懵懵懂懂开始参与了。一些新奇的技术、奇淫的编程技巧也正是你在工作中解决问题的时候学会的。甚至有的程序员会说：一直觉得自己技术很渣，直到离职后开始写简历，发现原来自己已经会了这么多东西了。
从个人成长角度。工作，好比打仗，要随时能打，随时响应。好比 1928 年的年代，毛大大在《中国的红色政权为什么能够存在？》所说。由于当时的中国是一个政治经济发展极不平衡的半殖民地半封建的大国，反革命营垒内部不统一并充满矛盾，因而使许多农村小块革命根据地能够在反革命政权的包围下产生、存活和波浪式地向前扩大。
因此，如果工作重要，打仗重要，就要立即响应。但工作很多时候不可能是完全饱和的，一些程序员可能是真的在摸鱼，刷娱乐视频、玩游戏或者看小说等。但如果你是个有理想、积极的、不甘落后的程序员，你会干什么？你会卷。你会在工作间隙去学习，去看一些技术的书，去练习一些算法题，甚至在工作不忙的时候专门为工作中遇到的问题写一篇技术文章，记录自己的技术影响力。
所以，看到这里，知道摸鱼是否应该被消灭了吧？程序员不是骡子，一直不停地拉磨。反而，程序员是能够的马不停蹄解决公司问题为公司创造价值的，尤其是顶级程序员更是日行千里的汗血宝马，他们需要休息。
最后，引用王垠在《怎样尊重一个程序员》所说结束今天的讨论：
 “他们（程序员）处理的问题比常人的困难很多，费脑力多很多，当然他们需要更好的休息，保养，娱乐。”
 http://www.yinwang.org/blog-cn/2015/03/03/how-to-respect-a-programmer</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>网络资源应该免费吗？</title>
      <link>https://jupiterxue.github.io/posts/2021-12-09-free_or_not/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Dec 2021 22:25:46 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://jupiterxue.github.io/posts/2021-12-09-free_or_not/</guid>
      <description>16 天前，也就是 11月27日的时候，一款名为 Typora 的文本编辑器正式发布了它的 1.0 版本，作者在更新公告里宣称如果想要使用当前版本，就需要购买签名 License。意味着又一款自2014年以来一直是免费的软件，进入了收费时代。
如果你也是位 Typora 爱好者，可能感到失望，用了那么久的免费软件怎么就突然收费了？明明还有其他免费的 Markdown 编辑软件，凭什么要给你付费。而如果你是为 Typora 重度用户，你会怎么选择，放弃选择其他产品？还是花接近 89 元去购买呢？
了解我的读者应该知道，我是个比较喜爱 Typora 的博主，关于利用 Typora 进行写作、配图已经写过几篇文章了。如果放弃使用它，无异于打脸了，写了些没用的东西。不过有个好消息是，作者虽然宣传正式版 1.0 需要购买才能使用，也宣传之前的版本依然能够正常下载，依然能够免费使用。这对大多数用户来说真的太友好了。
关于 Typora 有什么特性，这里我就不做专门的介绍了。相信你去官网 https://www.typora.io/ 下载一个免费版本，写几篇文章、贴几张图就会深深爱上它。十分简洁、丝滑优雅、非常友好，是我迄今为止对它的最高评价了。而如果不是 Typora 正式发布了 1.0 版本，可能也不会有今天的讨论。我也从来不会去计较那么多。所以今天就是想为 Typora 正名。
其实我是在某 v站 看到了 Typora 更新为 1.0.0 版本，并且开始收费的帖子。但是一个刺眼的标题进入了我的视野“没更新的建议别更新”。你能想象评论中点赞多的是什么情况吗？不是骂 Typora 做得垃圾还收费，关于这个的点赞几乎没有。也不是呼吁大家都去使用免费版的。
点赞最多的是骂这个帖子，骂劝别人不升级的行为。在最后还咒骂了一句：“如果你是一位开发者，那么我祝你这辈子开发的 app 都卖不出去，无人买单！”可能一些读者不是很能理解，而如果曾经有过一段软件开发经历的读者，你的心情应该是和我一样的激动：该挨骂！
想必，做开发的读者应该也用过我们大名鼎鼎的 CSDN 吧。这算是我国国内最大的技术交流社区，还是免费的。各个方向技术领域的大牛、萌新都会在这里更新他们的技术文章、生活感悟以及一些技术故障解决方案。尤其是我们在使用百度来搜索关于技术的问题的时候，几乎百分百在第一页就有 CSDN 中一位博主的解答。
有问题就有解答，这种方式不好吗？好，非常好。但问题是，你点击的几篇 CSDN 的文章都是一模一样的！要么是复制粘贴，要么是引用超链接。如果其中一个不能解决你的问题，其他的基本上全都是无用的垃圾，浪费了你宝贵的时间和精力。
其实 CSDN 的初衷是很好的，它应该是对标国外的 Stack Overflow 这种技术型答疑社区，在这里可以免费创作文章、并且由 CSDN 帮你推广导流。在早期的时候，顶级程序员也会在这里更新它们的博客、去推流。也有越来越多的程序员加入到这个社区来学习。因此 CSDN 上面的文章不仅多，还都是易于理解的中文。
但是，随着 CSDN 越做越大、越做越好，不仅在百度搜索网站中将权重提高了，其网站背后的维护者也在增加。而 CSDN 从那时到现在一直保持着免费创作的初心，从来没有像 Typora 一样，好像“背叛”了创作者和读者。但为了养活网站的维护人员，它也做了些小动作，比如接接广告。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>学点马克思主义哲学</title>
      <link>https://jupiterxue.github.io/posts/2021-11-05-learn_some_marxist_theory/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Nov 2021 15:12:11 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://jupiterxue.github.io/posts/2021-11-05-learn_some_marxist_theory/</guid>
      <description>前段时间组织了几个学过一点编程的小伙伴一起刷 Leetcode，在小组结营直播中，我向大家传递了陈云的思想“不唯上、不唯书、只唯实，交换、比较、反复”，并以此作为我们小组的核心思想。可能部分小伙伴会感到疑惑，一个刷题的小组还整些什么思想，老老实实刷题就好。老老实实行动是没有错，可问题就在于准备不充分、容易受挫、坚持不下去，几天下来就放弃了。
刷 Leetcode 题就像做数学题，会做就是会做，不会做就是不会，答案一看都懂，自己一做都错。同样的，在刷题的过程中也是，一学就废，一做就飘红。究其原因，还是思想方法不对。那么什么思想方法是对的，什么思想适用于刷题？陈云归纳的这几句话很适用。
在延安时期，他和毛大大有几次密切的谈话。因为大家都年轻，陈云当时认为，自己犯错误的原因在于缺少经验，而毛大大却说，犯错误的主要原因不是缺少经验，而是思想方法不对头。这样类似的话向他强调了三次，并建议他去学习点哲学。后来陈云果真开始认真研读马克思主义理论，尤其是马克思主义哲学；为进一步提高学习效果，他也成立了一个学习小组，并亲自担任组长。最初，这个小组只有十几个成员、30 多位干部旁听；后来，这个小组持续学习了四年多，也就是 3 阶持续行动，并被中共中央评为模范学习小组。
延安的学习活动给了陈云源源不断的好处，最大的收获就是掌握了维护辩证法的思想，他经过提炼和总结归纳出了 15 个字的核心思想：不唯上、不唯书、只唯实，交换、比较、反复。实事求是，是马克思主义的根本观点，是人认识世界、改造世界的基本要求，也是工作方法和领导方法。交换意见、集体讨论是达到全面认识的重要方法。通过比较能够弄清事物的本质。反复才能真正做好一件事。
虽然一般的刷题小组都强调务实，但善于务虚的刷题小组，很大可能性能够稳定进步，持续行动，刻意学习，原因就在于掌握了类似这样的正确思想方法。在我的小组中也是采取这种模式。
只唯实。个人成长的核心是持续行动与刻意学习，如果能够找到相同志趣的伙伴、感兴趣的领域、能够结合自身专业的技能，将这些结合在一起无疑是对自己帮助最大的、最有价值的。而如果没有这样的小组怎么办？那就自己来做吧。
交换。我和小组的一位同学交流过，发现她原来也有开小组的想法。第一个是因为这位同学探索出了专题学习的方法，也推动了小组自我评价的节奏。其次是因为我最近开始更文了，可能时间分配不够在管理上。所以就让她接替我继续运作小组。
**比较。**我对学习材料的选择也不是非常有把握，但有个比较清晰的思路。
1、找资料先想到平台，刷题在哪些平台很流行呢？
2、其次看评论，这里要注意的是保持平常心。就像买东西一样。会有好的评价也有不好的评价。关于好的看是否有自己很需要的，关于不好的亲自去看材料、去简单操作一下再来客观评价。
3、最后认真去学习材料，有看不懂的地方很正常，再去看其他解释直到学懂，就能拼凑出 “属于自己最好的学习材料”了。
**不唯上、不唯书。**小组采取短期运营，持续刷题的理念。每期小组存续期不超过一个月，也就开展到了第三期。刷题期间我们用了不一样的学习材料，通过对比知道了哪个材料的哪些部分更好。更重要的是，我们不能完全按照别人的攻略前进，所以也会偶尔回顾自己刷题的情况，再调整刷题的进度。
反复。我们小组采取了代码截图打卡和 自我评价 QA 的模式回答问题。这个过程大家能看到你的思路与困难，并且给予评价与帮助。每日打卡任务，我们采取作业分级制度。分为必做题和选做题。一般必做题都是一道 leetcode 题，选做题可能是一个或两个，包括：制定计划/专题练习题目/刻意学习学习材料/复盘预准备/辅助工具尝试使用等等。
总之，掌握了马克思主义的思想理论，让我们在刷题中不再感到些许迷茫，差的只是时间的积累和耐心的等待。
最后，如果你也位技术人，不妨学点马克思主义哲学，不会错的，指不定哪天当你拔剑四顾心茫然之时，想起这些实干家的思想，也能拨开迷雾见青天。
参考资料
[1] 何云峰：陈云——善于务虚的实干家，党的文献
https://mp.weixin.qq.com/s/q3in_4xWLoEqC91-FY1Tig
[2] 彭庆鸿、吴晓荣：陈云关于经济建设的几个思想和工作方法, 党的文献
https://mp.weixin.qq.com/s/BOE9Byofo72yPfl-MhFRpQ
[3] 缅怀陈云：新中国“掌柜” 一生清正廉洁（组图）,中国共产党新闻网
http://dangshi.people.com.cn/n/2015/0612/c85037-27145890-7.html</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>放弃是正常的，不放弃才是奇怪的</title>
      <link>https://jupiterxue.github.io/posts/2021-11-01-five_up_is_normal/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Nov 2021 23:04:34 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://jupiterxue.github.io/posts/2021-11-01-five_up_is_normal/</guid>
      <description>今天在知乎看到一个话题《到底应该如何培养一个优秀的小孩》，其中一个回答是，关于兴趣爱好的培养。某答主的回答是：“非常简单，就是让小孩多去尝试。放弃是正常的，不放弃才是奇怪的。他很擅长了，但没有父母的要求或鼓励，他还是会经常做这件事。一般，这个就是大脑自然分布上的优点，就可以培养了。”看到这个回答我也很拍手称快。但反过来，试问我们成年人如何培养一个兴趣爱好。或许，更恰当的是，成年人如何找到自己长期想做的事？
小孩子可以经过无数次地尝试，直到找到自己感兴趣的事情，乐在其中。而成年人也有无数的无奈，直到看见别人做到了自己想做的事情，而自己没做到，低头叹息。但我想说，不必自己限制自己。小孩可以随意放弃一件事，成年人也可以放弃一些事。毕竟，放弃是常态。
昨天参加了一个活动面试，本来提前和负责人联系好、高高兴兴地准备了自我介绍，提前 10 多分钟到场。没想到轮到我的时间参加面试时，活动负责人拉我进了群，说了一句不是我，就又把我踢出去了，后来也没有什么解释。又什么都没做等了 10 多分钟，才有消息说轮到我了。
本来看上去是一件小事，因为活动繁忙将顺序弄错了，导致时间错乱、人员安排出错。但这个模式没想到就触发了我过去的经历所带来的创伤。从被踢出去开始，我就开始胡思乱想，为什么时间会差这么大，为什么没有人通知这种情况，为什么我会受到这种待遇。质疑、愤怒迅速冲上大脑，这股情绪一直延续到了晚上才得到好转。
后来在我冷静下来后，向负责人说，我想放弃这次活动，并说明了我的情况，她们也立刻前来道歉，并安慰和鼓励我，要走出过去的经历，不要让情绪和遭遇影响现在和未来一段时间。我也再次再次冷静下来，思考了这个问题。因为我当时就没有特别好的办法解决，也只是让时间过去慢慢好起来。而现在又触发了这种场景，第一反应也只是强烈的情绪。
关于情绪，还是需要自己给自己疏导。也许就像负责人说的，放弃这次活动并不能解决问题，但每个人都有每个人的生存法则，以支撑他们顺利渡过难关。客观评价了我自己还需要一定时间恢复，所以就放弃了这次活动。
不过，东方不亮西方亮。没有参与这个活动，还可以参加其他的活动，此处不留爷自有留爷处。我其实已经开展了两期刷 Leetcode 的小组，带领几个做技术的小伙伴，每天会保持一两道题的量，目前已经经过了一个多月，差不多刷了近 百道题。也逐渐开始想通最开始的问题。
成年人的崩溃可能是无声无息的，但总有能够克服的事情，自己愿意去做。也许为了生活，也许为了失去的梦想，也许还是不甘。成年人做成一件事其实也很简单，只要持续去做。
无论学习也好，健身也好，早睡保持健康饮食也好，这些都是逆人性的。在别人看来，你就是变态，可是你做到了，别人没做到，你持续去做，你就能把这件事做好。以变态作为常态，新常态替换旧常态。
这便是在我看来，成年人最后的倔强吧。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2021 08 29 Minimalism</title>
      <link>https://jupiterxue.github.io/posts/2021-08-29-minimalism/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Aug 2021 18:21:22 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://jupiterxue.github.io/posts/2021-08-29-minimalism/</guid>
      <description>前几天看到 “S522-花样”同学写的一篇文章《极简=极奢》，今天想来谈谈自己对于“极简主义”的想法和认知。
乔舒亚在《极简主义》中的概括为：极简主义不是要你一无所有，而是要你穿越物质的海洋，找到真正重要的东西。
虽然极简主义起源于 60 年代，但真正蓬勃发展，我想很大可能是因为史蒂夫·乔布斯。
最初了解到“极简理念”是在李善友老师的《第一性原理》中讲解“乔布斯专题”中的一个苹果公司动画，当时这个动画真的惊艳到我了，怎样的设计理念才能做出如此佳作，仅仅是黑白线条、原点和文字，就能尽情表达：行云流水，自然流畅、灵动跳跃、坠落与水流、突破预期、如吹自然界的风、如朋友间的沟通。话不多说，你可以康康：《苹果广告——至繁归于至简》https://www.bilibili.com/video/BV1Rs411E7Pw?from=search&amp;amp;seid=13506173852847306812
因此，我从18年到现在，就一直很喜欢关于“极简主义”的话题。尤其在看《乔布斯传》的时候特别痴迷，《乔布斯在他的家中，1982年12月15日》，这幅图片一直印象深刻（虽然每次看都像是汤姆·克鲁斯），每当我想到极简生活就会联想到：https://o.aolcdn.com/images/dar/5845cadfecd996e0372f/81062ddbeaac7699cf47b901b18adebdb48c046d/aHR0cDovL3d3dy5ibG9nY2RuLmNvbS9jbi5lbmdhZGdldC5jb20vbWVkaWEvMjAwOS8wMS8wNjJiLmpwZw==
![u=1816380262,1947610985&amp;amp;fm=173&amp;amp;app=25&amp;amp;f=JPEG (1)](C:\Users\Xfavor\Desktop\u=1816380262,1947610985&amp;amp;fm=173&amp;amp;app=25&amp;amp;f=JPEG (1).jpg)
这张照片拍摄于乔布斯27岁，并登上《时代》杂志封面。正如乔布斯给这张照片写了题词：&amp;ldquo;这是一个经典时刻。我独自一人，所需要的不过是一杯茶、一盏灯和一台音响。你知道，这就是我的全部。&amp;rdquo;
很喜欢像乔布斯当时所处的环境，一盏灯、一个什么都没有的空荡荡的房间，当时在大学就在想，我以后的生活，也想这样过。后来，现在自己也确实在这样做（当然遭罪的是自己）。然后慢慢体会到，极简是从最简单开始，而生活不是苦修，需要什么再慢慢添加什么。
再后来，读到一篇王垠对苹果手机 Home 键的批判中终于脱离了这种类似宗教的信念。王垠说到，虽然苹果手机在界面上之保留了一个按钮，给用户带来了极大的简化，但内部的细节无疑非常复杂，给维护的人员造成了极大的复杂。所以，极简一说也有对象之分。
不过，现在的极简主义的理念也逐渐被商业化了。相比于消费主义和物质主义，无疑减少自己的欲望、少购物是极简主义所倡导的。但商业总是无孔不入，商业是制造需求。既然我们那么崇拜极简主义，那么就推出看似极简的产品与服务让你购买。并且这些产品旁通常还放有单一色彩的广告语“拥有的越少，生活过的越有意义”之类的语录。正是这种类别划分，将极简主义完全商业化。越来越多自称为“极简主义者”的人忙着营销和收割。
如今，大家都在提倡极简，时尚极简、家具极简、生活极简，甚至精神极简。这些都没有问题，甚至是好事，因为在这样一个复杂度不断增大，熵不断增加的世界，有人在反向探索。探索社交的初心，探索生活的放心，探索精神的静心。商业社会虽然会把种种妖魔化，但并不阻碍探寻真相的勇士逆流而上，找到那个本源，找到那个一。
[1] 从苹果产品的设计错误学教训, 王垠
http://www.yinwang.org/resources/ciia1.pdf
[2] 极简主义, 豆瓣
https://book.douban.com/subject/34901087/
[3] 极简主义真的能让我们更快乐吗？
https://www.thepaper.cn/newsDetail_forward_7120725</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
