<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>思想 on 木夜星空的个人博客</title>
    <link>https://jupiterxue.github.io/tags/%E6%80%9D%E6%83%B3/</link>
    <description>Recent content in 思想 on 木夜星空的个人博客</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-CN</language>
    <copyright>JupiterXue</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 05 Nov 2021 15:12:11 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://jupiterxue.github.io/tags/%E6%80%9D%E6%83%B3/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>学点马克思主义哲学</title>
      <link>https://jupiterxue.github.io/posts/2021-11-05-learn_some_marxist_theory/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Nov 2021 15:12:11 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://jupiterxue.github.io/posts/2021-11-05-learn_some_marxist_theory/</guid>
      <description>前段时间组织了几个学过一点编程的小伙伴一起刷 Leetcode，在小组结营直播中，我向大家传递了陈云的思想“不唯上、不唯书、只唯实，交换、比较、反复”，并以此作为我们小组的核心思想。可能部分小伙伴会感到疑惑，一个刷题的小组还整些什么思想，老老实实刷题就好。老老实实行动是没有错，可问题就在于准备不充分、容易受挫、坚持不下去，几天下来就放弃了。
刷 Leetcode 题就像做数学题，会做就是会做，不会做就是不会，答案一看都懂，自己一做都错。同样的，在刷题的过程中也是，一学就废，一做就飘红。究其原因，还是思想方法不对。那么什么思想方法是对的，什么思想适用于刷题？陈云归纳的这几句话很适用。
在延安时期，他和毛大大有几次密切的谈话。因为大家都年轻，陈云当时认为，自己犯错误的原因在于缺少经验，而毛大大却说，犯错误的主要原因不是缺少经验，而是思想方法不对头。这样类似的话向他强调了三次，并建议他去学习点哲学。后来陈云果真开始认真研读马克思主义理论，尤其是马克思主义哲学；为进一步提高学习效果，他也成立了一个学习小组，并亲自担任组长。最初，这个小组只有十几个成员、30 多位干部旁听；后来，这个小组持续学习了四年多，也就是 3 阶持续行动，并被中共中央评为模范学习小组。
延安的学习活动给了陈云源源不断的好处，最大的收获就是掌握了维护辩证法的思想，他经过提炼和总结归纳出了 15 个字的核心思想：不唯上、不唯书、只唯实，交换、比较、反复。实事求是，是马克思主义的根本观点，是人认识世界、改造世界的基本要求，也是工作方法和领导方法。交换意见、集体讨论是达到全面认识的重要方法。通过比较能够弄清事物的本质。反复才能真正做好一件事。
虽然一般的刷题小组都强调务实，但善于务虚的刷题小组，很大可能性能够稳定进步，持续行动，刻意学习，原因就在于掌握了类似这样的正确思想方法。在我的小组中也是采取这种模式。
只唯实。个人成长的核心是持续行动与刻意学习，如果能够找到相同志趣的伙伴、感兴趣的领域、能够结合自身专业的技能，将这些结合在一起无疑是对自己帮助最大的、最有价值的。而如果没有这样的小组怎么办？那就自己来做吧。
交换。我和小组的一位同学交流过，发现她原来也有开小组的想法。第一个是因为这位同学探索出了专题学习的方法，也推动了小组自我评价的节奏。其次是因为我最近开始更文了，可能时间分配不够在管理上。所以就让她接替我继续运作小组。
**比较。**我对学习材料的选择也不是非常有把握，但有个比较清晰的思路。
1、找资料先想到平台，刷题在哪些平台很流行呢？
2、其次看评论，这里要注意的是保持平常心。就像买东西一样。会有好的评价也有不好的评价。关于好的看是否有自己很需要的，关于不好的亲自去看材料、去简单操作一下再来客观评价。
3、最后认真去学习材料，有看不懂的地方很正常，再去看其他解释直到学懂，就能拼凑出 “属于自己最好的学习材料”了。
**不唯上、不唯书。**小组采取短期运营，持续刷题的理念。每期小组存续期不超过一个月，也就开展到了第三期。刷题期间我们用了不一样的学习材料，通过对比知道了哪个材料的哪些部分更好。更重要的是，我们不能完全按照别人的攻略前进，所以也会偶尔回顾自己刷题的情况，再调整刷题的进度。
反复。我们小组采取了代码截图打卡和 自我评价 QA 的模式回答问题。这个过程大家能看到你的思路与困难，并且给予评价与帮助。每日打卡任务，我们采取作业分级制度。分为必做题和选做题。一般必做题都是一道 leetcode 题，选做题可能是一个或两个，包括：制定计划/专题练习题目/刻意学习学习材料/复盘预准备/辅助工具尝试使用等等。
总之，掌握了马克思主义的思想理论，让我们在刷题中不再感到些许迷茫，差的只是时间的积累和耐心的等待。
最后，如果你也位技术人，不妨学点马克思主义哲学，不会错的，指不定哪天当你拔剑四顾心茫然之时，想起这些实干家的思想，也能拨开迷雾见青天。
参考资料
[1] 何云峰：陈云——善于务虚的实干家，党的文献
https://mp.weixin.qq.com/s/q3in_4xWLoEqC91-FY1Tig
[2] 彭庆鸿、吴晓荣：陈云关于经济建设的几个思想和工作方法, 党的文献
https://mp.weixin.qq.com/s/BOE9Byofo72yPfl-MhFRpQ
[3] 缅怀陈云：新中国“掌柜” 一生清正廉洁（组图）,中国共产党新闻网
http://dangshi.people.com.cn/n/2015/0612/c85037-27145890-7.html</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>放弃是正常的，不放弃才是奇怪的</title>
      <link>https://jupiterxue.github.io/posts/2021-11-01-five_up_is_normal/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Nov 2021 23:04:34 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://jupiterxue.github.io/posts/2021-11-01-five_up_is_normal/</guid>
      <description>今天在知乎看到一个话题《到底应该如何培养一个优秀的小孩》，其中一个回答是，关于兴趣爱好的培养。某答主的回答是：“非常简单，就是让小孩多去尝试。放弃是正常的，不放弃才是奇怪的。他很擅长了，但没有父母的要求或鼓励，他还是会经常做这件事。一般，这个就是大脑自然分布上的优点，就可以培养了。”看到这个回答我也很拍手称快。但反过来，试问我们成年人如何培养一个兴趣爱好。或许，更恰当的是，成年人如何找到自己长期想做的事？
小孩子可以经过无数次地尝试，直到找到自己感兴趣的事情，乐在其中。而成年人也有无数的无奈，直到看见别人做到了自己想做的事情，而自己没做到，低头叹息。但我想说，不必自己限制自己。小孩可以随意放弃一件事，成年人也可以放弃一些事。毕竟，放弃是常态。
昨天参加了一个活动面试，本来提前和负责人联系好、高高兴兴地准备了自我介绍，提前 10 多分钟到场。没想到轮到我的时间参加面试时，活动负责人拉我进了群，说了一句不是我，就又把我踢出去了，后来也没有什么解释。又什么都没做等了 10 多分钟，才有消息说轮到我了。
本来看上去是一件小事，因为活动繁忙将顺序弄错了，导致时间错乱、人员安排出错。但这个模式没想到就触发了我过去的经历所带来的创伤。从被踢出去开始，我就开始胡思乱想，为什么时间会差这么大，为什么没有人通知这种情况，为什么我会受到这种待遇。质疑、愤怒迅速冲上大脑，这股情绪一直延续到了晚上才得到好转。
后来在我冷静下来后，向负责人说，我想放弃这次活动，并说明了我的情况，她们也立刻前来道歉，并安慰和鼓励我，要走出过去的经历，不要让情绪和遭遇影响现在和未来一段时间。我也再次再次冷静下来，思考了这个问题。因为我当时就没有特别好的办法解决，也只是让时间过去慢慢好起来。而现在又触发了这种场景，第一反应也只是强烈的情绪。
关于情绪，还是需要自己给自己疏导。也许就像负责人说的，放弃这次活动并不能解决问题，但每个人都有每个人的生存法则，以支撑他们顺利渡过难关。客观评价了我自己还需要一定时间恢复，所以就放弃了这次活动。
不过，东方不亮西方亮。没有参与这个活动，还可以参加其他的活动，此处不留爷自有留爷处。我其实已经开展了两期刷 Leetcode 的小组，带领几个做技术的小伙伴，每天会保持一两道题的量，目前已经经过了一个多月，差不多刷了近 百道题。也逐渐开始想通最开始的问题。
成年人的崩溃可能是无声无息的，但总有能够克服的事情，自己愿意去做。也许为了生活，也许为了失去的梦想，也许还是不甘。成年人做成一件事其实也很简单，只要持续去做。
无论学习也好，健身也好，早睡保持健康饮食也好，这些都是逆人性的。在别人看来，你就是变态，可是你做到了，别人没做到，你持续去做，你就能把这件事做好。以变态作为常态，新常态替换旧常态。
这便是在我看来，成年人最后的倔强吧。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>对于&#39;极简主义&#39;的一点看法</title>
      <link>https://jupiterxue.github.io/posts/2021-08-29-minimalism/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Aug 2021 18:21:22 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://jupiterxue.github.io/posts/2021-08-29-minimalism/</guid>
      <description>前几天看到 “S522-花样”同学写的一篇文章《极简=极奢》，今天想来谈谈自己对于“极简主义”的想法和认知。
乔舒亚在《极简主义》中的概括为：极简主义不是要你一无所有，而是要你穿越物质的海洋，找到真正重要的东西。
虽然极简主义起源于 60 年代，但真正蓬勃发展，我想很大可能是因为史蒂夫·乔布斯。
最初了解到“极简理念”是在李善友老师的《第一性原理》中讲解“乔布斯专题”中的一个苹果公司动画，当时这个动画真的惊艳到我了，怎样的设计理念才能做出如此佳作，仅仅是黑白线条、原点和文字，就能尽情表达：行云流水，自然流畅、灵动跳跃、坠落与水流、突破预期、如吹自然界的风、如朋友间的沟通。话不多说，你可以康康：《苹果广告——至繁归于至简》https://www.bilibili.com/video/BV1Rs411E7Pw?from=search&amp;amp;seid=13506173852847306812
因此，我从18年到现在，就一直很喜欢关于“极简主义”的话题。尤其在看《乔布斯传》的时候特别痴迷，《乔布斯在他的家中，1982年12月15日》，这幅图片一直印象深刻（虽然每次看都像是汤姆·克鲁斯），每当我想到极简生活就会联想到：https://o.aolcdn.com/images/dar/5845cadfecd996e0372f/81062ddbeaac7699cf47b901b18adebdb48c046d/aHR0cDovL3d3dy5ibG9nY2RuLmNvbS9jbi5lbmdhZGdldC5jb20vbWVkaWEvMjAwOS8wMS8wNjJiLmpwZw==
![u=1816380262,1947610985&amp;amp;fm=173&amp;amp;app=25&amp;amp;f=JPEG (1)](C:\Users\Xfavor\Desktop\u=1816380262,1947610985&amp;amp;fm=173&amp;amp;app=25&amp;amp;f=JPEG (1).jpg)
这张照片拍摄于乔布斯27岁，并登上《时代》杂志封面。正如乔布斯给这张照片写了题词：&amp;ldquo;这是一个经典时刻。我独自一人，所需要的不过是一杯茶、一盏灯和一台音响。你知道，这就是我的全部。&amp;rdquo;
很喜欢像乔布斯当时所处的环境，一盏灯、一个什么都没有的空荡荡的房间，当时在大学就在想，我以后的生活，也想这样过。后来，现在自己也确实在这样做（当然遭罪的是自己）。然后慢慢体会到，极简是从最简单开始，而生活不是苦修，需要什么再慢慢添加什么。
再后来，读到一篇王垠对苹果手机 Home 键的批判中终于脱离了这种类似宗教的信念。王垠说到，虽然苹果手机在界面上之保留了一个按钮，给用户带来了极大的简化，但内部的细节无疑非常复杂，给维护的人员造成了极大的复杂。所以，极简一说也有对象之分。
不过，现在的极简主义的理念也逐渐被商业化了。相比于消费主义和物质主义，无疑减少自己的欲望、少购物是极简主义所倡导的。但商业总是无孔不入，商业是制造需求。既然我们那么崇拜极简主义，那么就推出看似极简的产品与服务让你购买。并且这些产品旁通常还放有单一色彩的广告语“拥有的越少，生活过的越有意义”之类的语录。正是这种类别划分，将极简主义完全商业化。越来越多自称为“极简主义者”的人忙着营销和收割。
如今，大家都在提倡极简，时尚极简、家具极简、生活极简，甚至精神极简。这些都没有问题，甚至是好事，因为在这样一个复杂度不断增大，熵不断增加的世界，有人在反向探索。探索社交的初心，探索生活的放心，探索精神的静心。商业社会虽然会把种种妖魔化，但并不阻碍探寻真相的勇士逆流而上，找到那个本源，找到那个一。
[1] 从苹果产品的设计错误学教训, 王垠
http://www.yinwang.org/resources/ciia1.pdf
[2] 极简主义, 豆瓣
https://book.douban.com/subject/34901087/
[3] 极简主义真的能让我们更快乐吗？
https://www.thepaper.cn/newsDetail_forward_7120725</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
