<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>电影 on 木夜星空的个人博客</title>
    <link>https://jupiterxue.github.io/tags/%E7%94%B5%E5%BD%B1/</link>
    <description>Recent content in 电影 on 木夜星空的个人博客</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-CN</language>
    <copyright>JupiterXue</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 13 Aug 2021 14:42:49 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://jupiterxue.github.io/tags/%E7%94%B5%E5%BD%B1/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>七夕荐电影《当男人恋爱时》</title>
      <link>https://jupiterxue.github.io/posts/2021-08-13-when-man-love/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Aug 2021 14:42:49 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://jupiterxue.github.io/posts/2021-08-13-when-man-love/</guid>
      <description>明天就是七夕节了，本来今天应该更技术文章，暂时放一放，让美好暂留一天，今天来聊一部爱情电影。
爱情并不完美，而爱情电影往往都是那么天真浪漫，这和现实生活产生了巨大的冲突和矛盾，即便如此，依就阻止不了我们对于美好爱情的向往和憧憬。《重庆森林》已经被我看过4、5遍，里面没有讲述重庆、也没有讲述森林，而当你想恋爱了、当你失恋了，这部电影就很贴近你的生活，就和你有关系了。即便是1994年的老电影，至今 2021 年仍然爱不释手。但今天要说的不是《重庆森林》，而是另一部听名字就有点意思的电影——《当男人恋爱时》。
发现 最初了解到这部电影的时候是无意间看到的一篇影评，2021年6月11日在中国大陆上映了电影《当男人恋爱时》[1]，这篇影评不仅讲述了电影中的情节，还将另外一部于2014年1月22日上映的同名电影的故事情节和剧照都晒了出来。真的是没有对比，就不会知道自己喜欢哪个。当我一看到这副剧照，我就知道，我喜欢老版本的电影！（左图）
感受（略有剧透警告） 这是一部出产于韩国出产的电影，我们都知道前些年，韩国在爱情无论是电影还是电视剧上都是比较俗套的，但这个俗套不是贬义，而是说韩国做的挺好，对于爱情剧情的理解以及形成了套路。虽然抱有一点，烂俗韩剧的心理去看电影，但看完之后真的让我忍不住想推荐，尤其是很难找到那么清新脱俗的痞子。
剧中饰演男主的黄政民，是个混混老大，但他看起来并没有我们刻板印象中的傲慢不羁或者凶神恶煞。而一如反常的是呆萌的形象，你能想象，兔子生气了冲撞你吗？哈哈。不过确实，黄政民大叔在剧中的代入感真的太强了，从收租要钱打架斗殴，到温文尔雅绘图签字，再到二人对视哭泣，每一幕的演技都细致入微。前部分塑造的粗犷暖男形象，和后半部分营造出的密集泪点效果都简直出神入化。就像一位评论者所说：“来为黄政民大叔写个影评 这片要是换个帅哥演，我真不一定看。 ”
剧情我就不介绍了，仅用几句电影中的话，来表达我在整个电影的直观的感受：
 喂！我都说爱你了，你什么感觉都没有吗？！
  哥，你倒是知道什么是爱情吗？最起码不是这样的，以后利息钱我会汇给你，不要再联系了！
  以前其实我差点结了婚的，但是我他妈的给搞砸了
  （花大钱给妹妹买了新的店外装饰）这是我妈给你的（钱），怕你没钱用，说要跟我爸保密。。这是我把给你的，还说要更我爸保密。。我爸我妈完全不沟通，这是个事啊。
  （一边吃着泡面一边和他爸爸交待身后事）因为她是您儿子这一生最爱的女人啊
 原本我以为爱情电影都是这样的狗血，剧情都会多少有煽情、有泪点。已经有心理防备的我，在感受到剧中男主女主面对面那份伤心时，也忍不住眼睛红了。我想，如果你是个泪点低的，那么这部电影真的可以算上，好好哭。
总之，这是一部很 man 、很直男、很浪漫、很悲催而又很美好的爱情电影，至今也让我回味无穷，所有的剧情可能都忘了，但还是忘不了看起来萌萌的男主说出的那句表白的话：“我爱你，妈的”。 哈哈，真是率真又可爱。
最后，可以去豆瓣点个在看，点评一下看过的电影或者看过什么书。如果你和我读过、看过的有相同，那可真是幸运，欢迎关注我的书评、影评：Jupiter 的个人主页-豆瓣
资料
[1] 台韓男人的浪漫大戰？《當男人戀愛時》與原版《不標準情人》有何不同？穆光光, marieclaire, 2021-05-03
[2] 当男人恋爱时, 豆瓣
[3] 如何看待黄政民在电影《当男人恋爱时》中的表演？知乎
[4] 影迷评《当男人恋爱时》：演技精湛 催泪感人, 新浪娱乐, 2021-06-08</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
