<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>科研 on 木夜星空的个人博客</title><link>https://jupiterxue.github.io/tags/%E7%A7%91%E7%A0%94/</link><description>Recent content in 科研 on 木夜星空的个人博客</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>zh-CN</language><copyright>JupiterXue</copyright><lastBuildDate>Wed, 18 Aug 2021 22:01:22 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://jupiterxue.github.io/tags/%E7%A7%91%E7%A0%94/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>性感、美食和学术？</title><link>https://jupiterxue.github.io/posts/2021-08-18-sex-research/</link><pubDate>Wed, 18 Aug 2021 22:01:22 +0800</pubDate><guid>https://jupiterxue.github.io/posts/2021-08-18-sex-research/</guid><description>当我们的开始看论文、接触到学术研究后会形成一个感知：科研工作往往都是在进行复杂的实验、写出带有各种样式的图表和复杂的数学公式，最终生成的长篇大论。但今天我彻底颠覆了这一刻板印象——做科研也是“性感”的。？？？对，你没有看错，今天想来讨论中国知网推出的《研究生科研素养提升》系列学术讲座的其中一期。
介绍 这期讲座是在 2021-08-18 15:30~17:10 开展的。主讲人是北京交通大学教授、博导师，华国伟。他的主讲题目是《做最“性感”的研究》，一看到题目，是不是就觉得有点意思？
华老师开篇讲到，“性感”这个词常用于表达吸引异性的场合，而他的讲座并没有这个裸露的含义，而是隐喻：我们做学术也可以吸引其他做学术的人。同时，华老师还提到了一个小故事：
有本书，名叫 《How to change your wife in 30 days》，一个星期之內售出200万本。直到作者发现，书名拼写错误，正确的应该是： 《How to change your life in 30 days》。改正后整整一个星期，只卖了3本。
华老师希望我们来听他的讲座不是因为他的主题名字吸引了我们，而是真正对科研感兴趣，对科研是“性感”的、如何做好科研这个话题感兴趣来听的。
华老师为了做这场讲座看了许多论文和书籍，也推荐我们去看两本书：《靠近点 科学史最性感的世界观》、《性感的公司》
然后明确了这期讲座的三大言简意赅的提纲，向我们提出了三个问题：
开始正经 好，华老师开始正经地讲授科研了，大家严肃一点！
（缓冲区）
（缓冲区）
（缓冲区）
同学们，我们做学术是要有预期的，最开始我们是&amp;hellip;
不敢相信，这是科研讲座？？
哎呀呀，同学们，你们一定要记住，科研的三条秘籍：勤奋！勤奋！勤奋！连最聪明的人都在用着这个最笨的办法，但这还不够，做科研还要 欲望！冲动！血脉喷张！
这。。。我们做科研要像毛！血！旺！
小插曲 由于其他同学听得太用心，已经开始产生了幻觉，上演了一场买瓜好戏？
知网官方：同学们不要讨论其他与学习无关的东西
那么你的问题来了，买大西瓜还是小西瓜合算呢？
（两块钱一斤！哈哈哈，作为理科生的我，羞耻地去搜了搜答案）
做有价值的工作 华老师对我们科研宝贝们的论文比喻简直了，一个字，绝！
看论文我们要看看国外是怎么做的，这又会遇到一个问题：
（这么一堂科研学术讲座，活生生地做成了一趟美食之旅，让公屏后面的同学们都馋哭了吧）
写论文的要点，老师比喻地真是无懈可击。
我们看到数字对比能更加敏感，看到图片能够直观感受，听到老师的段子会忍不住哈哈大笑。
引用的故事在老师讲起来真是太搞笑了吧。
以上都是在听讲座过程中随手截取的图。
最后，华老师以优雅的姿态结束了本次讲座，惊艳了我们所有人：
（华老师结语祝福，希望你能看懂）
为什么这堂讲座口碑这么好 华老师在课间答疑说道：这个 PPT 其实在 2008、2009 年就有了，但新书一直都没有憋出来。也想出一个课程，希望能够对大家感兴趣、有困难的科研部分提供一些帮助。并且在这次讲座之前已经有300页的 PPT 内容，近好几个小时的演讲量。而为了这次讲座，将 PPT 极力压缩到了 80 页左右，为期 一个半小时讲座时间内完成。
后来，我思考了为什么华老师的讲座口碑这么好？华老师在讲授期间金句频繁，绘声绘色、有段子还有图片。背后是老师长达十多年的积累、对生活的热爱、对时尚潮流的关注以及对科研最崇高地尊敬。虽然老师有的比喻不是很恰当，略有点直白和低俗，但可以发现老师将他科研毕生所学的抽象概念都融汇在了我们生活点点滴滴的真实案例中。我们缺少阅历，但并不妨碍我们能够像老师学习，学习换位思考，尽可能地去设想另一个学者、编辑、作家、医生在想什么、做什么。并且我们能够在华老师这么一堂声色俱佳的讲座上重新捡回做科研那份初心，始终不忘如何探究、如何概括和总结。
最后，讲座不用我强烈推荐了吧，看图就好了，记得关注老师的微博“我是华国伟”，关注老师出书和课程的最新动态。放一下讲座 《华国伟 - 做最“性感”的研究》源地址：https://k.</description></item></channel></rss>